車廂乾淨有歌點 71歲的士司機：我只想做個好司機

10月 1日(日) 12:00
港故：車廂乾淨有歌點 71歲的哥：我只想做個好司機

泉哥曾從事紡織業，退休後為糊口轉開綠的。初期只開夜更，後期為時間更彈性而轉做「特更」—即一併開早、晚兩更。(黃劍能攝)

要數泉哥最深入民心的造型，一定是這個「財神」扮相，泉哥指造型能令別人開心，自己就開心。(黃劍能攝)

中秋節將至，泉哥自費佈置車箱，車頂貼上嫦娥圖款飾物及168粒星星，喻意「一路發」；而中間「真的愛你」字樣則是詢眾要求留下的。(雷志祥攝)

由中文舊歌到英倫樂隊，再到韓國流行音樂(K-pop)，都一一囊括在泉哥精心編制的五百首歌單中，他說音樂是他的士的靈魂。(黃劍能攝)
「一個正常嘅司機畀人咁叫(的士狗)，好似被睇唔起，佢唔好，但唔代表我唔好。」

的士司機與乘客衝突時有發生，導致業界予人負面印象，現年71歲的士司機吳錦泉(泉哥)，則可謂是業界的「清泉」。

「嘩！呢架車咁靚，仲可以點歌聽。」乘客上車通常都會充滿驚喜。

泉哥駕駛新界的士已經有十年，音樂與歡笑聲總不離他的車箱，是一位另類「的哥」。

自言沒有音樂便不懂開車的泉哥，由一位乘客啟發他設置點歌服務；椅背掛著自編歌單510首，別以為只有老歌，泉哥會不定期加插最新曲目，而且他堅持支持正版唱片。

每逢大小節日，泉哥不單會精心佈置車箱，還會穿上一身合時的打扮，其中最深入民心的，一定要數他新年的財神造型。

「諗下點樣令客人開心，坐上我嘅車感覺唔一樣，乘客開心，抝撬自然少。」泉哥直指，乘客的快樂是他每天最大的滿足和動力來源。

的士業界競爭激烈，社會又充斥對服務水平的不滿，壓力升溫，但泉哥仍然以正面、快樂的心境去工作。

的士清泉

佢係咪有的士牌 的士牌係佢 不知幾寫意

的乜撚哥

咩的哥

搞咁撚多花臣 對乘客來講都唔及你班的士狗唔拒載咁開心啦